拜登：我們正以錯誤的方法追擊中國 若當選將取消川普對中國關稅

〔財經頻道／綜合報導〕美國總統大選即將到來，如何處理日趨緊張的美中關係，成為選戰焦點之一，民主黨總統參選人拜登（Joe Biden）接受專訪時表示，他將取消川普（Donald Trump）對中國進口商品的關稅，但拜登1名幕僚卻在之後向其他媒體說，拜登當選後是否要撤銷中國商品關稅，這件事還沒有定論，但拜登立場沒有改變，一上任將會重新評估關稅。

《富比世》（Forbes）報導，拜登日前接受美國《全國公共電台》（NPR）專訪，主持人賈西亞-納瓦洛（Lulu Garcia-Navarro）詢問拜登：有人稱川普立場是好的，能反制中國影響力，你會繼續這些關稅措施嗎？

拜登則回說，誰說川普的主意是好的？製造業已經陷入衰退，農業損失數十億計美元，讓納稅人必須買單。

拜登說，我們正以錯誤的方法追擊中國，中國一直在竊取智財，能否在中國開展業務取決於是否遵守外資51%持股上限，那些狀況必須結束。拜登稱，他當副總統時花了許多時間和中國國家主席習近平打交道。

賈西亞-納瓦洛追問，若拜登廢除那些關稅，希望得到什麼？還是說拜登是在對方沒有任何讓步的狀況下，就廢除關稅？

拜登則稱，問題在於中國和美國在國際關係、國際貿易中應該採取何種適當行為，中國必須遵守國際規則，我方作為等於自動繳械。他並稱美國在全球經濟比重25%，卻把手戳向盟友的眼睛。拜登指的是川普針對加拿大、歐洲和亞洲盟國的徵收關稅措施。

拜登認為，中國會有反應之時，是我們結合世界其他國家力量...到時就是事情開始改變之時，更是中國行為將改變之時。

儘管拜登的言論表明他將取消對中國關稅，但拜登1名幕僚卻告訴《華盛頓郵報》，拜登當選後是否要撤銷中國商品關稅，這件事還沒有定論，但拜登立場沒有改變，拜登一上任將會重新評估關稅。該名幕僚認為，拜登當時顯然是在回應主持人所謂「川普立場是反制中國影響的好立場」的說法。

拜登越講越錯

好快選總統會變成放生中國嘅公投

老到慒左全國都鬥反共佢出黎縮
真係一有辯論就比侵爬頭

呢條友真係好鬼

Push

直頭係

China joe

China Joe

美國韓國魚

Accelerationist Joe

畀佢選到一切還原

國際規則係中國面前只係歷史文件

有班人支持拜登 話佢可以團結盟友
可唔可以上一上水回應下

又係一隻中共走狗

張圖個look好曹博士

冇衝突架
同德國婆拍住上一齊奶維尼屎眼
畫面幾靚

畀佢做總統一定會令美國成為美利堅人民共和國

共匪到時再瘋狂收買kol
吹到唔同中國合作就係歧視咩咩咩
死左膠就跪硬

佢真係第二個高雄發大財黎

拜登認為，中國會有反應之時，是我們結合世界其他國家力量...到時就是事情開始改變之時，更是中國行為將改變之時。

Up乜

push

佢咁講搞到dem 班人心諗支持你咪變左投共？

拜登指的是川普針對加拿大、歐洲和亞洲盟國的徵收關稅措施。

Beijing Beiden

仲癡線過高雄發大財
收左好多？

china joe

佢選到就比中共贏

呢條仆街真係快啲老人痴呆症發作

美國版韓國瑜

又話係盟友但又話要追擊

我地香港人應該歡迎chin joe 接任特首，為左佢改法例又點話

佢選到的話,中國更加會夠膽開戰
就算香港人被拉哂入集中營、台灣和韓國被中國佔領
拜登都唔會介入

sleeping China Joe

一車車運入去畀佢食用

由一個dementia既老野出黎俾記者撚
出錯係好正常既事黎
只係China joe依家連自己講緊咩都唔知

拜登當選係咪會幫中共一齊搞香港人?

今天我~~
咩都唔做中國就會突然守規矩

多謝你咁撚坦白

希望美國人醒下

真係 夠晒班 做 雜近平 隻門口狗

必須買單

係大陸狗定低質台灣傳媒

我地用埋單，係因為用埋（埋落地下）左張單比喻結束/完成左張單，但絕對冇買單賣單呢啲講法。

完全係啲普通話/國語人聽唔明廣東話自己估係買單

CHINA JOE

仲講咩希望中國會改變，講撚咗好多年。